<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/</link>
      <atom:link href="https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 15 Dec 2020 20:56:54 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://barutwanayo-syldie.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>ссылки на научые и библиометрические ресурсы </title>
      <link>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/link/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 20:56:54 +0300</pubDate>
      <guid>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/link/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.elibrary.ru/defaultx.asp&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; eLibrary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; Google Scholar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://orcid.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; ORCID&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/?interaction_required=true&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; Mendeley&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; ResearchGate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.academia.edu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; Academia.edu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://arxiv.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; arXiv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коронавирус в москве</title>
      <link>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/university/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 22:42:34 +0300</pubDate>
      <guid>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/university/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Москва расширяет список тех, кто сможет в ближайшее время сделать прививку от коронавируса отечественным препаратом «Спутник V». С 28 декабря в него включат работников сферы ЖКХ, общепита и других. Кроме того, по словам мэра столицы Сергея Собянина, пункты вакцинации будут работать и в новогодние праздники.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«В новогодние праздники пункты вакцинации от COVID-19 будут работать. Чтобы как можно больше москвичей могли воспользоваться свободным временем и сделать прививку, с понедельника, 28 декабря 2020 года, мы открываем запись на вакцинацию для новых категорий жителей города.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это — занятые в сферах ЖКХ, общественного питания, спорта и в органах охраны правопорядка, включая полицию, прокуратуру, суды и других», — написал глава города в своем блоге.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он отметил, что вакцинация также доступна для волонтеров и тех, кто занят в некоммерческих и религиозных организациях. «В новогодние и рождественские дни у них особенно много общения с людьми. Будет хорошо, если они заранее защитят себя от риска заболеть ковидом», — считает мэр города.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ранее глава Москвы выражал надежду на то, что вакцинация станет более массовой и будет доступна в ближайшие недели всем жителям столицы России. В настоящее время эта бесплатная услуга доступна работникам образования, здравоохранения, культуры, торговли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, прививку по желанию могут сделать сотрудники СМИ, многофункциональных центров госуслуг, социальных служб, транспорта, энергетики и промышленности. Представителям этих отраслей приходит смс-уведомление с приглашением на вакцинацию и инструкцией по записи на процедуру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Власти города планируют привить, как минимум, половину жителей города — 6-7 млн человек. Также предполагается рассмотрение вопроса преференций для тех, кто уже прошел вакцинацию. Мэр Москвы ранее заметил, что после вакцинации жители города могут вернуться к жизни без ограничений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В столице вакцинация от коронавируса началась в начале этого месяца — 5 декабря. За 12 дней, как передает ТАСС, было привито порядка 15 тыс. человек. Запись на процедуру осуществляется в электронном виде — на городском портале mos.ru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, можно записаться через медицинский портал — ЕМИАС. Запись открыта на полмесяца вперед. Всего на территории Москвы открыто 70 прививочных пунктов, которые работают ежедневно с восьми утра и до восьми вечера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вакцинация разрешена тем, у кого нет симптомов ОРВИ, кто не болел коронавирусом, а также не болеет им во время процедуры. Кроме того, вакцинация не рекомендована беременным и лицам младше 18 лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В то же время пожилым пациентам ее можно будет пройти в ближайшее время. Ранее глава Центра им. Гамалеи Александр Гинцбург, который разработал препарат для вакцинации, рассказал о результатах испытания лекарства на пожилых людях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Испытания, в которых участвовала большая выборка опять же таки населения города Москвы с возрастом более 60 лет, несколько дней тому назад были завершены, сегодня были подведены научные итоги этого испытания и в положенной форме представлены министерству здравоохранения», — отметил Гинцбург.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он подчеркнул, что результаты хорошие. «Можно с определенной степенью утверждать, что в ближайшие дни будет принято решение о возможности использования вакцины «Спутник V» для вакцинирования населения, начиная с 18 лет и без ограничения возраста», — считает Гинцбург.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так или иначе, но уже в гражданский оборот, по его словам, выпущено около 650 тысяч доз вакцины «Спутник V». Еще столько же находятся на складах. Он добавил, что до Нового года вакциной будут обеспечены порядка 1,5 млн человек. В конце января-феврале планируется выход производства на 5-6 млн доз вакцин в месяц&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бурунди - страна в Центральной Африке</title>
      <link>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 22:25:44 +0300</pubDate>
      <guid>https://barutwanayo-syldie.github.io/ru/post/life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BuБурунди - страна в Центральной Африке
площадью 27 834 км2.
из которых 25 200 - земные. Это страна, где
В сельском хозяйстве занято 90% населения. Цели защиты
окружающая среда важна и проходит
неизбежно через просвещение о
окружающей среды (ErE).
Мы считаем, однако, что традиционно народ
в Бурунди имелись таможни, направленные на сохранение
окружающей среды, и что она развивается в этом отношении некий
количество значений. Нам кажется, что очень важно
переоценить традиционные знания и практику в целях
любые действия в ЭРЕ в Бурунди. Этого действительно стоит опасаться,
что в контакте с другими культурами, некоторые элементы
Культура Бурунди исчезла.
Кроме того, похоже, что это образование по
окружающая среда может распространиться благодаря действию
женщины, которые играют ключевую роль в образовании в
Бурунди.
традиционное бурундийское образование
В древней Бурунди дети обучались для
функцию или должность, занимаемую их родителями.
Ребенок кузнеца стал кузнецом, ребенок охотника стал кузнецом&amp;hellip;
стал охотником. Отцы и матери позаботились
соответственно их мальчиков и девочек в целях
научить их ремеслу.
Моральные ценности были очень важны,
Примерами могут служить убунту, убушингантахе, человек.
ценный человек - достойный, милосердный, ответственный человек,
Любящий справедливость. Короче говоря, человек, который является рекомендацией для
его середина.
Алиса Ниндорера
КБ и
от
Обучение
Второстепенный из
Бурунди
Аспекты культурного наследия
содействие относительному образованию
к окружающей среде в Бурунди
ОКРУЖАЮЩЕЕ ОБРАЗОВАНИЕ, том 5, 2004-2005 гг. 109
110 Алиса Ниндорера
Определенная практика была передана через табу и запреты.
Например, было предписано уважать леса и священных животных, и
что этим обязательством леса были сохранены.
Контакт бурундийской культуры с другими культурами
С колонизацией, традиционные привычки были заброшены в
используя преимущества современной практики.
Параллельно с более или менее настойчивым традиционализмом, существует
новая тенденция к синтезу между существующей культурой и
новых влияний, иногда даже на почти полный отказ от
наследие предков. (Manirambona, 1997, p. 11).
В некоторых исследованиях (например, Bigawa et al., 2000) делается вывод о том, что
что растения и животные, когда-то уважаемые, больше не уважаются. Некоторые виды
находятся под угрозой исчезновения. В настоящее время традиционный способ
сохранение биоразнообразия, которое было достигнуто благодаря существованию &amp;ldquo;in situ&amp;rdquo;, т.е.
священные рощи и священные животные имеют тенденцию исчезать. Более рациональный режим
сохранение &amp;ldquo;ex-situ&amp;rdquo; проявляется в виде священных рощ, рощ.
священных мест, генетических ресурсов, агролесоводства и лекарственных растений
в ручке.
Нам кажется срочным пересмотреть некоторые практики или убеждения.
предков по уважению к окружающей среде. Мы возобновим здесь некоторые
примеры местной практики, приносящей пользу дикой природе и окружающей среде
Флора.
Фауна
Дикая природа занимала значительное место в бурундийской культуре. Некоторое количество
животных высоко ценили за их красоту и их роль в обществе.
Это касается коровы (инка). В дополнение к своей диетической и медицинской роли, он
вмешивается в ткачество и укрепление семейных связей с тех пор, как
это основа для приданого на свадьбе. Кожа леопарда Пантера&amp;hellip;
Пардус служит костюмом для танцоров. Некоторые птицы (тень или
доминиканская вдова, например), а также леопард, заяц, питон,
и т.д. использовались в традиционной медицине.
Через образование матери запрещали детям убивать животных.
Например, было запрещено убивать ящерицу. Барунди говорил: &amp;ldquo;Виш&amp;rdquo;&amp;hellip;
umuserebanyi, nyoko aca acika amabere (если ты убьешь ящерицу, твоя мама потеряет
ее грудь). Никто не осмелился убить овдовевшую африканскую трясогузку бесплатно,
Мотасилья агимп. Этот, как и овца, представлял Бога&amp;hellip;
(Имана). Там были животные хорошего предзнаменования и животные плохого предзнаменования.
Например, наши предки верили, что крик совы предсказывал смерть
АСПЕКТЫ КУЛЬТУРНОГО НАСЛЕДИЯ, ВНОСЯЩИЕ ВКЛАД В ЭРЕ БУРУНДИ 111
член семьи. Однако есть пословица Рунди, которая гласит: Wica isake, ntiwica.
Нико Ябице (ты можешь убить петуха, но не можешь убить то, что он предсказал). Данный сайт
был своего рода уловкой, чтобы избежать убийства этих людей.
животных, которые предвещали неудачные события.
Окс-Цапля, Бульбук ибис - индейский, хвалится своей красотой в
песни и истории. Это птица, которая имеет большое значение особенно
для селекционеров. &amp;ldquo;Учитывая важность Иньянжа в нашей культуре.
убийство было крахмалом&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
